{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"10","quiz":[{"id":323,"question":"إذا اصطدمت مركبتان ولم تقع إصابات بين الأشخاص:","a":"على سائقيها عدم تحريك مركبتيهما حتى قدوم الشرطة.","b":"على سائقيها إبعاد المركبتين وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","answer":"2"},{"id":309,"question":"عندما نوقف المركبة في طريق صاعدة بدون رصيف:","a":"لا توجد أهمية لتوجيه العجلات الأمامية.","b":"نوجه العجلات الأمامية لجهة حافة الطريق.","answer":"2"},{"id":322,"question":"عند السير بالقرب من مجموعة أولاد:","a":"يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر.","b":"يجب الوقوف إلى أن يمر الأولاد.","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يجوز اختراق مساحة فاصلة ؟","a":"كلا لا يجوز .","b":"نعم يجوز للاستدارة بشكل نعل حصان .","answer":"1"},{"id":305,"question":"هل يجوز لشخص أن يسوق مركبة وهو تحت تأثير العقاقير المهدئة؟","a":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","b":"يجوز ذلك لغرض تلقيه المعالجة فقط.","answer":"1"},{"id":318,"question":"عند وجود خط متقطع في وسط الطريق:","a":"يجوز الاجتياز إذا كانت الطريق خالية.","b":"يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية فقط.","answer":"1"},{"id":316,"question":"ما هي واجبات سائقي المركبات تجاه مركبة امن؟","a":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","b":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والتمهل وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","answer":"1"},{"id":319,"question":"لمن تعطي حق الأولوية في مفترق طرق بدون شاخصات؟","a":"للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق.","b":"للمركبات الموجودة في الطريق الأعرض.","answer":"1"},{"id":321,"question":"عندما توقف المركبة في منحدر مع رصيف ، تستعمل فرامل اليد:","a":"توجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق وتستعمل الغيار الخلفي.","b":"توجه العجلات الأمامية لجهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هي إجراءات الأمان التي تتخذها من اجل تجنب صدم المركبة التي تسير أمامك؟","a":"تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك.","b":"تسير بسرعة ضعف سرعة المركبة التي أمامك.","answer":"1"},{"id":302,"question":"من يجب أن يتصرف بحذر في الطريق؟","a":"فقط سائقي المركبات الخصوصية بشكلٍ عام وسائقي الشاحنات بشكلٍ خاص.","b":"كل عابر طريق.","answer":"2"},{"id":301,"question":"إذا أمرك شرطي بالدخول إلى طريق مغلقة أمام حركة المركبات:","a":"أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة.","b":"استدر وادخل الطريق من الجهة الثانية.","answer":"1"},{"id":320,"question":"تُعتبر الطريق المغلقة من الجهتين في نظر القانون:","a":"تعتبر طريق في نظر القانون.","b":"تعتبر سبيل وليست طريق.","answer":"1"},{"id":303,"question":"يجوز إيقاف المركبة في الجهة اليسرى من الطريق:","a":"فقط إذا كان عرض الطريق يزيد عن 12م.","b":"في طريق ذات اتجاه واحد أقيمت على مدخلها شاخصة تدل على انها طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"2"},{"id":315,"question":"يستعمل السائق الزامور:","a":"ممنوع استعماله منعاً باتاً.","b":"لمنع خطر لا يمكن تفاديه بطريقة أخرى.","answer":"2"},{"id":317,"question":"إذا توقفت مركبة وأعطت حق الأولوية لمركبة الأمن، فبعد كم متراً من مركبة الأمن يسمح لها بمتابعة السير؟","a":"30م على الأقل.","b":"100م على الأقل.","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف تتصرف قبل جسر ضيق؟","a":"تستمر بدون زيادة السرعة وتعبر الجسر.","b":"تتمهل.","answer":"2"},{"id":311,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون من وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .","answer":"1"},{"id":313,"question":"عندما تكون الرؤية محدودة:","a":"يجب الاجتياز بحذر.","b":"ممنوع الاجتياز.","answer":"2"},{"id":312,"question":"يجب على السائق التخفيف من سرعة مركبته:","a":"عند مروره عن باص واقف في المحطة.","b":"بعد مروره عن محطة باص.","answer":"1"},{"id":310,"question":"في مفترق طرق حق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين:","a":"عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك.","b":"في جميع الحالات.","answer":"1"},{"id":306,"question":"طريق ذات اتجاه واحد هي:","a":"طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة.","b":"طريق فيها مسلك واحد في كل اتجاه فقط.","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى تستعمل الضوء العالي؟","a":"في طريق ذات اتجاه واحد فقط.","b":"في طريق خارج المدن وفي طريق داخل المدن عندما تكون الطريق غير مضاءة كما ينبغي.","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما تريد البدء بالسير من جانب الطريق:","a":"يمكنك البدء بالسير بشرط إعطاء حق الأولوية للمركبة باتجاه سيرك والقادمة من الخلف.","b":"لك حق الأولوية إذا وقفت في طريق صاعدة فقط.","answer":"1"},{"id":300,"question":"في طريق ذات اتجاه واحد وفيها أكثر من مسلكين :","a":"يجب السير في المسلك الأيمن واستعمال الأيسر عند التجاوز أو الأيسر الأقصى عند الاستدارة إلى اليسار.","b":"تستطيع استعمال المسلك الأيسر للاستدارة إلى اليمين فقط .","answer":"1"},{"id":317,"question":"مساحة على الطريق رسمت عليها خطوط بيضاء مائلة بصورة جزيرة سير ، تعني","a":"انك مقترب لمفترق طرق","b":"مساحة ممنوع السير ووقوف المركبات عليها","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند السير في منحدر شديد:","a":"يجب المحافظة على مسافة اصغر بيننا وبين المركبة التي أمامنا لأننا نسير ببطء.","b":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":301,"question":"يستعمل السائق فرامل اليد :","a":"عند إيقاف المركبة في طريق مائلة فقط .","b":"لتأمين عدم تحرك المركبة أثناء وقوفها أو لإيقافها عند الطوارئ .","answer":"2"},{"id":315,"question":"استعمال مصباح الرجوع إلى الخلف:-","a":"حين البحث عن مكان.","b":"حين الرجوع إلى الخلف.","answer":"2"},{"id":306,"question":"هل يجب أن تكون رخصة السواقة بحوزة السائق عند السواقة؟","a":"هذا الواجب مفروض فقط على سائقي المركبات العمومية.","b":"يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}